# Software Studio 2018 Spring Midterm Project
## Notice
* Replace all [xxxx] to your answer

## Topic
* 友善論壇(friendly forum)
* Key functions (add/delete)
    1. User Page        個人檔案(profile.html)
    2. Post Page        撰寫文章(empty_article.html)、文章內容(article.html)
    3. Post list Page   文章列表(index.html)
    4. Leave comment under any post     文章內容(article.html)(Ps:留言功能已包含在其中)
* Other functions (add/delete)
    1. Google登入             寫在登入頁面中(auth.html)
    2. Chrome notification    當User完成撰寫文章時會顯示(empty_article.html)
    3. 修改個人檔案            個人檔案(profile.html)
    4. 可為文章作評價          文章內容(article.html)

## Basic Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Membership Mechanism|20%|Y|
|GitLab Page|5%|Y|
|Database|15%|Y|
|RWD|15%|Y|
|Topic Key Function|15%|Y|

## Advanced Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Third-Party Sign In|2.5%|Y|
|Chrome Notification|5%|Y|
|Use CSS Animation|2.5%|N|
|Security Report|5%|Y|
|Other functions|1~10%|Y|

## Website Detail Description
* 一、登入口
    1. 登入口可以讓有帳號的人登入、沒有帳號的人辦帳號。
    2. 除此之外還能用google來登入。
    3. 登入後將自動跳轉到友善論壇的首頁。
* 二、首頁
    首頁可以分成最上層、上層、中間、底層。
    1. 最上層:
         最上層的右上角有一個log out，按下去就可以成功登出。
         log out左邊有一些藍藍的字，那是User的名稱，按下去之後會跳轉到個人檔案的頁面。
    2. 上層:
         上層就是讓User可以換頁的地方，我總共設計了四個按鈕，分別是最舊頁、上頁、下頁、最新，
         如果當User已經在第一頁，下頁的功能就會失效；反之，則上頁會失效。
    3. 中間:
         中間是文章的清單，一頁會有10篇文章，最新的文章在最上面。每篇文章都包含了標題、作者、發布時間、評價。
         其中瀏覽過的文章，連結會變淡。
    4. 底層:
         我在頁面最底層設置可以發布新文章的按鈕，按下去就會跳轉到可以撰寫文章的頁面。
* 三、撰寫文章:
    1. 一篇文章必須要有分類、標題、文章內容，不得空白。其中分類和標題不得輸入過長的字數。
    2. 按下發布後，會有一個alert告訴User文章已成功送出；還有一個notificaiton通知User自己文章會在首頁最上方。
    3. 按下發布後，頁面會自動跳轉到首頁。
    4. 頁面的最上方包含了回到首頁、個人資料、登出的按鈕。
* 四、 閱讀文章&留言:
     1. 在首頁點選文章的標題就能跳轉到閱讀文章的頁面。
     2. 閱讀文章的頁面包含了這篇文章的細節，包括作者的名稱和暱稱、這篇文章底下的留言。
     3. 每篇文章都能讓User留言，留言內容會包刮留言者名稱、留言時間、留言文字、評價。其中評價包刮"推","噓","註"三種。
     4. 每篇文章的評價在首頁-文章標題的左邊就能看到，超過100推會顯示"爆"，超過100噓則是"ＸＸ"。
     5. 當User送出留言後，頁面會自動捲動到最下方。
     6. 當User不得送出過長的留言，最後一次30個字，其他的會留在文字框，以利其他人閱讀。
     7. 頁面的最上方包含了回到首頁、個人資料、登出的按鈕。
* 五、個人檔案
     1. 使用者可以修改自己的名稱和暱稱，但是有長度限制。
     2. 使用者可以上傳自己的大頭貼。
     3. 每個使用者可以看到自己的登入次數、有效文章數量、上次登入時間、個人信箱、以及現在擁有的友善貨幣。
     4. 友善貨幣的數量會依據自己文章所得到的推(+1)、噓(-1)數量總和來做計算，階級也會根據貨幣數量來做改變。
     5. 頁面的最上方包含了回到首頁、個人資料、登出的按鈕。

## Security Report (Optional)
* 許多時候，User們會無意有意地戳到程式的漏洞，有時造成網站的管理不易，或者是產生隱私權的問題。
  所以我在寫這個project時，就會避免這樣的問題產生。

* 一、網站的瀏覽權限
    * 在撰寫每個網頁的javascript時，我先確認這名使用者是否已經登入。
    * 若尚未登入就立即跳轉到友善論壇的登入口，以保障User們的權益。
* 二、文章清單的頁面
    * 我有幫我的友善論壇製作文章分頁，以避免文章數量過多的時候，User們在使用上有困難。但也因此可能產生一些問題。
    * 有點觀察力的User能夠發現，瀏覽article list的時候，網址html?後面的數字就是第幾頁的意思，如果這時User直接在網址後面
    * 打一個超大的數字n，database會直接產生一個路徑n。如果遇到居心不量的使用者，可能還會趁機灌爆網站。
    * 為了解決這個問題，我會先觀察這個頁面的數字是否合理，如果不合理，則把網頁跳轉到404.html。
* 三、文章主體的頁面
    * 如同前面的上一個方式，如果User嘗試在網址直接輸入文章代號，程式會自行判斷網址是否合理，若不合理一樣跳轉到404.html。
* 四、個人檔案
    * 個人檔案是私人的，所以每個都只能進入自己的個人檔案頁面。所以如果有人想嘗試利用網址進入別人的頁面，程式碼會判斷現在這名
    * User的身分使否和網址的一樣。不一樣的話，所有資料都只會顯示"private"。
* 五、留言、文章內容、個人資料修改
    * 有時讓User們自行輸入一些文字時，那些文字的內容常常出乎預料，所以我必須視情況應對。像是:
    1. User們分享一些code上來:
        * 如果處理User資料的時候(資料包括文章、留言、標題等各種可以讓User自由輸入的地方)，是直接將資料丟進innerHTML裡面，
        * 那麼當User剛好要分享自己寫的html的時候就會出狀況。再慘一點，如果User的code裡面，出現和原始碼一樣的id,class等等
        * ...，可能會對網頁造成運作不良。所以我有特地用一些方式，最後讓它們以textcontent的形式輸出。
    2. 使用者輸入的東西過多:
        * 文章的長度是不會受到太大的限制，但像是標題、留言、個人暱稱等等，就需要一些管理。
        * 標題和個人暱稱就必須給User們一些限制，如果輸入太長，網站是不允許的。
        * 而留言則是一次最多只能輸出一定的量，剩下沒送出去的依然會留在原本的地方，只要再按一次送出就可以繼續輸出了。
    3. 立即清空:
        * 當User們確定輸入的東西，我會將原本在文字框的東西必須趕緊消除掉，以免User瘋狂按按鈕，導致database崩潰。


